全港中學生英語演講比賽2019

想知全能嘅連登仔點評論
留明虛心學習

1

你暗戀我?

非
暗戀你老婆

好差
無咩英國口音
得浮誇
利伸: dse eng 5**

10個11個都係American accent
算啦英國口音要靠環境浸出嚟

898

你蝦我😭😭😭😭😭

你恰我老婆先

1：56 嗰條仔緊張到瀨屎咁濟

邊度有?

小剛都有參賽

中學算勁啦

個個skr咁勁咩 skr平時假膠
認真起來d英文好聽到

佢一上台又講得ok喎

人地外國大

仆街

唔好以為我見唔到

大把外國讀書都講到1999唔敢講啦

唉好啦
唔打攪你認真post啦
898

lm

冇英國口音=差? 咩logic嚟

喇沙仔

師弟好波

外國人都比佢幾乎滿分
太skr了

通常細細個去會好好多 大學先去個啲九成都講到1999咁

你都入嚟認真討論下

引哂啲喇沙仔入嚟

想含

下..唔好啦 我唔想

個鬼妹好正 想屌到佢no no no

認真學野post反而無人入

冇人入都上到熱門

可能係連狗暗戀我

個評判 龔海欣律師 好靚女

可唔可以評論下佢地嘅speech我係真心想學嘢

不如話連狗針撚死我
我每個post都咁多人入
冇個上到熱門

點解西島會無份

究竟有幾多人係為咗個封面咁入去睇

Temper octopus mall嗰好慘

咪有個鬼妹西島

好靚仔

真係仲係無人講

都係比唔上梁同學

攞第一個喇沙仔第二part講得唔錯
應該食唔少女

真係九唔搭八

評判鐘意丫馬

好似做雞咁
個客鐘意又俾錢
唔做咩

而家果代除左國際學校同海歸
你浸出嚟我睇下

我係佢會瀨左

你有個鬼女友 上司 外國生活自然得
係香港好難學到

攞中文speech同英文比

國際學校邊會有british accent學到啊 咪玩啦
要學得好真係要出國讀書啦

感覺上係好有準備
無論抽到咩，都可以拉到返去佢想表達嘅嘢

好想幫喇沙仔含

Local school 嗰班你聽清楚啲
佢哋唔係純American / British accent
感覺上係以British pronunciation嘅字
用American tone 講
覺得呢個係香港特色

師妹好波

造作

全香港都係 香港accent就係british+american 其實幾得意

冠軍果個唔係靚仔既話做左第二個梁同學啦
浮誇到
亞軍果個好正

冇
Can’t find

第一名tests 發音佢冇讀到test-s 只係test

第一個男仔實食好多女

協恩個女仔都唔差啫

其實乜野口音真係咁鐘意咩?
外國人講廣東話夠有口音，咁點解連登仔見到佢地又覺得人地得意，係咁幫外國人含

咁又未必

口音係重要 香港人追求完美 學一樣野就要學最正宗學最好
至於香港人鍾意外國人講廣東話有口音就好少數 係啲傻鳩港女鍾意姐

Harsh Jaluka本身第一part真係幾好
聽得最舒服嘅就係佢 但係part2 嗰度抽籤就真係唔好彩

喇沙個印度仔會唔會太撚慘 抽到乜鳩octopus

其實我覺得港大同學會嗰個男仔三甲不入有d可惜，我覺得佢兩part內容都好有深度而且個表達都唔差

想屌西。。-島

冇人有佢投入

冇個香港妹靚，

British accent American tone? so metropolitan

冠軍又高又靚仔英文又勁

西島個鬼妹好正

其實英文口音真係唔係好似好多香港人咁睇到咁重要...講出黎通順 前文同後理係咪coherent 表達得清𥇦就好足夠 當然啦 演講比賽就會睇埋sentence pattern 講嘢夠唔夠persuasive idea有冇意義係咪move到人

條校裙短到

全部都係有錢仔女
講到好英文首先要係書香世家

應該係話香港人追求完美但嚴己寬人 你見咁多踩港撚拎哂全世界最好果 part踩港就知
如果唔係搞到冇哂歸屬感本身都係好事嚟嘅

唔係話差 但始終係有啲可惜
以前讀書Father sisters都係講英式英文 教英式英文 所以我地都係pick up British accent

估唔到而家連僅餘嘅英國殖民色彩都冇埋

冠軍啊

其實做得10強已經勁過9成連登仔(包括我)
你叫連登仔點評論
當然評跑馬又唔一定識騎馬既
但我嘅感覺係個個都好勁

連登個個專業人士 點會評論唔到

系囉, 無英國口音除左1個judge

American Accent

聽錯tits

香港講咩美國口音

講英式=字正腔圓

一個好嘅speech，應該係講完之後
令到觀眾仲可以記得佢講咗d咩...
我自己就覺得GHS嗰個女仔係呢方面做得最好，將d重點用故仔嘅形式講出黎，起碼我聽日諗起都會記得佢大概講咗啲咩

例如Steve Jobs嘅commencement speech入邊 “follow your hearts”， Martin Luther King, Jr. 嘅 “I have a dream”.

第2ROUND真係鬥9UP

全部都係連登仔最憎既野

正常中中係咪連入10強都無機會?

陰鳩公
就算中中校內英文最好嘅 去到實俾全場笑到面黃
之後返到屋企跳樓都似

真
呢啲比賽實情係有錢人鬥邊個扔得多錢出嚟培養仔女
有錢人點會讀中中

搵晒啲鬼黎公平咩

我覺得不相伯仲

連登最憎大陸人
又想英文好似佢咁好
果種內心掙扎

見到下面有人留言話不如分國際同本地學校

應該分中中同英中

我以為係alvis 唔怪得搵唔到啦

冠軍個男仔又高又靚仔 英文又好j

公平咩

唔好起人底啦...
學術post嚟

鍾意果個lam lam
簡單容易明，而且選題好適合佢自己年紀
個肥西話人唔應該judge，收爹啦肥婆

純學術討論 如果出黎社會做野要練到咁既口音係咪都好難?

連登仔: 錯Grammar 有口音 0分

我: 不如改做全港名校中學生英語演講比賽

協恩沉實 唔浮誇 但有說服力

基因真係好重要, 窮人生仔正仆街

冠軍唔係話佢英文唔好，但演講浮誇到變到朗誦咁，需要咩，太浮誇感覺上缺乏咗真誠同感染力

得幾個真係local, 就算係local 都唔知咩背景, 九成外國讀過書再返來
全港99%學生講唔到佢地啲流利英文, 走去評人內容, 笑撚死
唔好同我講咩跑馬評馬快過隻馬, 事實係佢地係另一level, 大部份人都係甩甩咳咳, 講乜內容
想像吓Mark Zuckerberg 講蝗語, 你一句都聽唔明, 仲有乜心機聽佢講乜

咁又係, 好多廢中廢老自稱港大精英, 講句英文都一舊舊好似弱智咁
不過你見咁多中高層啲英文咁屎, 你就知道英文係有用, 但唔係決定性因素
工作能力同人脈先係. 英文只係入場券
不過英文好, 上台講嘢冇有型啲囉

假膠走啦，想影衰連登？冇人信嫁啦

仲去評人英國定美國口音
而家啲mid-Atlantic accent 係有啲難頂,但你理得佢咩口音, 講得順讀啱音先算啦
同肥婆評啲港姐, 呢個平胸, 呢個腳短, 有乜分別

中層英文屎大把，高層未見過邊個屎

其實講去mall用octopus card, 但card無錢又沒auto top-up 把幾火 get into temper得唔得？

陳茂波
佢同佢老婆自卑, 所以送仔女去漢基
有錢可改變下一代語文, 冇錢就含撚

陳茂波老婆寫比漢基封投訴信有冇睇過
用詞不當, 語法錯誤, 詞不達意
精英喎

好似睇緊美國節目咁

J英文還J英文，但我一向覺得一個社會將英文能力放到咁重要唔係一件好事，變相將社會大量精力投入去克服語言障礙，同時變相令社會目光收窄到只有英文(同華文)世界，冇人care其他大語系
香港應該係少數地方絕大多數中小學(國際學校除外)都冇本地語言同英文以外既語言課程
連大陸都有大量以非英文為第二語言既中學

睇到哇左聲

有師弟

想屌

唔知要幾錢呢

吓, 咁多藉口
學一個語文十幾年, 但講嘢仲一舊舊, 醜唔醜
仲有, 英文係最重要, 比中文仲要重要, 只要中英文好, 唔使學其他語言, 有時間學好呢兩樣先啦, 仲浪費時間學其他語言把撚
老套啲講, 搵工來講, 只有中英文重要, 其他科目理你乜撚數學天文地理, 冇一樣重要
事實來的

有一日我都想見到香港有呢類非英文既比賽

睇完覺得第二part講得少好似就冇乜機
考埋臨場發揮

睇情況嘅
既然口音可以係文化嘅象徵， 自然都有佢本身嘅價值

咁你番d工冇專業技能英文咪重要囉
你請會計師工程師會唔會請個英文好既但唔識會計同工程啊

香港人過度重視英文係自卑心作祟
1.香港人唔係用英文做First language
2.香港無英文environment
3.香港人見到鬼佬就自我降格，認為自己低人一等

見到新加坡可以流利英文就批評人地accent難聽，又唔諗下人地先係真正英文為先母語為輔既bilingual社會
香港只係東施效顰，真正既半桶水，兩頭唔到岸

你都唔知我本身英文咩水平，你就一句頂埋嚟話係藉口
我冇否認過香港係英文重要，但我就係講緊過份重視英文對社會本身唔係好事，你就重複強調英文搵工幾幾幾重要
就係因為香港又唔重視數學理工能力，又唔重視非英文外語能力
香港人眼光咪窄過粒豆，你講到香港唔重視數學科學都直到自豪咁 (你既語氣似係咁既意思，希望你唔係真係咁諗)
學一個語言本來就唔需要用十幾年時間，好多香港人用十幾年學都仲係咁失敗，係教育方式失敗造成，讀書淨係教啲只有極個別場合先用到既formal English
加上唔係個個人都對英文有興趣，大把人英文講到一pea屎咁但係日文一年就講到啪啪聲
但係因為香港過份偏側去一邊，令到大多數人投放自己既時間精神去一啲對佢哋counterproductive既地方，根本對成個社會係極之唔efficient同有害

求鬼妹ig

九唔搭八，人地英文比賽呀，唔係懷舊老屎忽口音大賽呀，咁都拉到落father,sister

講專業技能的話，其他語文更冇撚用，得中英文有用
除非你做日資德資法資公司，或做導遊
再講呢啲工都係要中英文

唔是話你呀，講普遍香港人呀
香港係唔重視其他語言同數理STEM
咁可以點？你一個人去改變？
我冇話你唔啱，係唔適合香港大啫

晝晏先睇完唔錯啊

其實你而家講緊係英文有用係writing speaking listening果幾方面
同專業技能既vocab係兩樣野黎

想知用posh accent 參寶會點

其實香港政府唔明點解香港人英文咁多年都係咁屎。香港都冇真正英文environment，主流就係講廣東話，就等同喺香港學日文一樣冇意義，想英文真正流利就好應該將英文列為第一語言而唔係中文

由細到大淨係學埋啲智障formal english都算，仲要daily conversation都用formal english
咁仲有咩意思？

英文唔評論 寫定稿唔通錯grammar 咩
口音未係native 但已經大幅度拋離一般香港人

但成條片都好唔舒服就係佢地既身體語言，企唔定，冇自信

細個屋企有能畀小朋友去，十個十個都得啦，唔好話英文，去非洲學埋非洲文都得呀
正如廣東話難但個個香港人都識，只不過環境問題
BTW如果講到好似條片咁，就等於中文朗讀咁要練

唔，我都算係做某專業。當然有時候要用到jargons, 但大部份時間都要用普通中英文同人交流，一隊team 只用jargons 溝通好唔 effective
你唔係同冇專業技能嘅人競爭，你係同本身已有嘅人爭, 中英文好少少已有優勢，除非你勁到公司冇咗你唔得，咁你啞嘅都得添
Entry level 更甚，大家都係嗰個degree, 唔比中英文唔通比數學通識邊個高分咩
大波另計

點解D窮撚最低成本咁養，唔覺得欠左仔女

應該學燒叔叔含住泡水咁講

咪就係講緊點會冇佢份
又靚女 條裙又短

超好睇上到台冇怯場，識得即興發揮而且有點風格講得好過好多大人啦

好多時都係睇你放唔放膽講，有信心講野咪流暢

同埋講野到point 自然，好多時都係靠浸，睇書，睇演講，多同人用英文溝通，而且用腦思考

搭單問有冇西島鬼妹IG

林霖not bad

事實如此 以前學校係教英式英文 英式口音

而呢啲比賽咪又係老師負責instruct個學生

咁咪即係代表個老師讀成書 出嚟教書之後就放棄左英式英文同口音 或者教育界已經放棄左英式英文 改用美式英文教材囉

個林霖聽落自然好多 轉數又夠快

Heep yunn妹妹將來應該好靚

點解有英國口音先算係好？

利申： American accent, dse eng 5**

個南亞狗咁激動做咩

點聽都唔會係American accent

唔通oman accent？

點都係偏英式啦
咁難聽

下...咁都叫難聽 不如你教我英文啦

sorry i pressed the wrong button. wanted to like your cm.

唔好話英文
有幾多人中文演講都可以講到咁
大部分人講嘢都係言之無物...

口音重要?你講到人地唔明，我話之你口音係英式定美式
正宗?咁你唔好請英國皇室d人過黎教?
同埋邊個講英式口音係最正宗?

唔單止港女鐘意，大部份都唔介意外國人講廣東話有口音，聽得明就得

收皮啦連燈仔 比你上到台咪傻閪一個
係到評論人

無話鍾唔鍾意咩口音 事實係你一出到嚟你講英文有口音 都會引起華人/外國人注意
你有去過外國讀書就知，尤其係英國，個個聽你係講英國口音就自自然然接受到同你玩
美國人都頂唔順英國人嘅口音啦
點解頂唔順？因為人地聽唔明你講乜 點會再想繼續聽你講嘢？
你聽廣州人講廣東話都唔鍾意 會笑鳩佢啦
唔係崇洋定咩 學正確發音嘅英文有咩問題？你廣東話都會想講得正確 想人地聽得明啦下話？

初時笑鳩佢係覺得accent有趣，過左之後再笑就係你戇鳩only

乜野都驚柒左人地會點睇既話，你不如搵個山洞一世單機算啦，咁咪唔駛驚柒囉

講真，我就唔會介意foreigner廣東話口音點，佢講到啲位我唔明咪叫佢用英文講，佢講完我再教佢廣東話點講。要求一個foreigner要正確/完美發音根本就係強人所難，就同香港人下下jer住grammar一樣咁戇鳩

咁你自己聽馬來西亞廣東話都覺得辛苦啦
唔好成日諗到外國人真係個個都咁好心機去聽你啲奇特accent 外國根本大把racist 唔係就唔會細細個教你正確讀音
星加坡人對外國人係講返外國accent 對內先講singlish

佢地唱歌係跟返American accent唱㗎

口音冇所謂正宗，當年香港都唔係廣東話起源地，香港口音俾人視為正宗係因為香港經濟比其他廣東話地區勁，所以人地寧願學香港口音同香港人做生意都唔學廣州口音，同樣道理而家美國勁過英國幾條街，學啲英式口音托柒咩

條傻鳩肯定會好似小朋友咁笑鳩人地講「十千」而唔係「一萬」
呢種人連文化語言差異都唔識尊重，你同佢講呢啲？哂氣啦

我一直都無話一定要學英國accent
我只係覺得有accent係有bonus 唔係人地細細個俾屋企人培養咁多係英文方面做乜
事實係香港就係呢啲地方 外國亦一樣
外國人學普通話都係捲脷捲到仆街 唔係求求其其咁學

Singaporean本身係native speaker，佢要換口音話都冇咁易（特別係後生果班）

成撚日assume人地係racist，你每日究竟點出門口？

鬼妹係oh yea oh fuck me yea yea咁㗎

根本大把racist 你自己未見識過就唔好judge人啦
我自己都係外國 身邊朋友都遇到唔少

分享下英文心得呀

利申：American accent

我唔應該用呢個嚟駁嚟 不過佢地用American accent唱係事實

現實生活美國人係頂唔順英國人口音 反之亦然
因為大家都好難聽得明 唔係個個都咁大愛包容

而家啲評判就係鐘意演及講嘅演講 見過有演講比寶有人唱埋歌 總之浮誇到朗誦咁啲評判就鐘意
我覺得既然係咁仲分乜演講同朗誦

我依家就係係外國讀緊書，無因為我既口音就唔同我玩你唔好咁井底啦，你只要表達到你既意思就得

咁我諗係你呢類人先會笑人口音
學正確發音同有口音係兩會事黎，你分唔分得清楚?

佢笑得好甜

我夠係外國讀書啦 我點會唔知口音重要？presentation人地聽唔明都好難俾分你啦
我就唔會笑人口音 但我知口音好重要 我自己會學好囉

你都係外國讀書，都重係咁既思想
咁係咪因為你無英式口音，所以你依家只可以群埋班大陸人同香港人堆啊?
我諗presentation人地聽唔明你講乜，我諗唔關你口音事，係因為你真係講錯野
口音同發音係兩會事，比分你個個大大話都一定聽唔少世界各地既人既英文，你估會唔會因為你唔係英式口音就聽唔明?你真係唔好衝出黎柒話自己係外國讀書啦

好多經理級d英文真係好普通
一聽就知，本地人去聽一定明

唔使笑我我自己都係群返外國人玩 好老實講我自己唔怕俾人笑 笑完改返咪得 慢慢學囉
我就係知自己英文唔好 口音唔好聽 所以先去學返好嘅口音 對比你呢啲由細培養到大英文咁叻嘅人我係差㗎啦
英文叻嘅人咪有資格話口音呢啲唔重要 但對於英文差嘅人咪覺得呢啲重要 因為俾人笑囉 我係自卑㗎啦